python coding 問題

請各位巴打高抬舉手唔好屌得咁大力

題目就係
Josefine's evil data structure teacher wants to test her ability to recognize a secret data structure only from the way it behaves. He has therefore sent her a seqence of insert (push, enqueue, etc) and extract (pop, dequeue, etc.) operations including the values that were inserted and extracted using a secret data structure.

An example of such a sequence is I 1, I 2, E 2, I 3, E 3, E 1 (where I means insert and E means extract). Since the elements here come out in reverse order of insertion, this sequence could clearly happen if the secret data structure was a stack, but not if it was a queue.

Josefine needs to determine if the secret data structure could be a queue, a stack, or a smallest-first-queue. In a smallest-first-queue, the extract operation always takes the smallest element first (indepedently of when it was inserted).

Help Josefine by writing a program that given a sequence of NN operations, determines if the secret data structure could be a queue, a stack, or a smallest-first-queue.

Input format
Line 1: The integer NN (1 \leq N \leq 1.000.0001≤N≤1.000.000).
Line 2..N+1: Either "I XX" or "E XX" where XX is some integer (0 \leq X \leq 100≤X≤10).
Output format
Line 1: Output YES if the secret data structure could be a queue, otherwise NO.
Line 2: Output YES if the secret data structure could be a stack, otherwise NO.
Line 3: Output YES if the secret data structure could be a smallest-first-queue, otherwise NO.

n = input()n = int(n)inputs = []for i in range(n): input_str = input() input_arr = input_str.split() input_arr[1] = int(input_arr[1]) inputs.append(input_arr)insert = []extract = []number = []for i in range(n): if inputs[i][0] == 'I' : insert.append(inputs[i][1]) else: if inputs[i][0] == 'E': extract.append(inputs[i][1]) number.append(i)x = len(number)def judge_queue(insert, x, extract): for i in range (x): if insert[i] != extract[i]: return False return Truedef judge_stack(inputs, n): stack = [] for i in range(n): if inputs[i][0] == 'I': stack.append(inputs[i][1]) else: if inputs[i][1] != stack.pop() : return False return Truedef judge_minqueue(inputs, n, minimum): stack = [] for i in range(n): if inputs[i][0] == 'I': stack.append(inputs[i][1]) else: x = len(stack) minimum = 11 for j in range (x): if stack[j] < minimum: minimum = stack[j] if inputs [i][1] != minimum: return False else: stack.remove(minimum) return Trueif judge_queue(insert, x, extract) : print ('YES')else : print ('NO')if judge_stack(inputs, n) : print('YES')else: print('NO')if judge_minqueue(inputs, n, 11): print('YES')else : print('NO')

咁我個code 就係透過整三個function 分別去judge 佢係咪 queue, stack,同埋minimum_first_queue

個code都成功令所有case 有正確答案 但係有兩個occasions 係會出現 time limit exceeded

想問下巴打絲打們 點樣可以減少個complexity of my code

你整三個variables分別係queue, stack同heapq，iterate個input，insert嘅時候就insert曬入去三個，extract時就三個都pop一下，睇下邊個唔match個input value就排除咗個可能性，直到得返一個可能性

利申鳩噏

寫Pseudo code來望下
咁長用手機點睇

上次個post今次終於清楚

我上次之後唔係講返清楚咩

judge_minqueue係O(n^2)。搵本data structures書睇下乜嘢係min heap。

有返條問題好好多

我唔係好識寫pseudo code 但我試下大約寫個algorothm 點run

array = input ()for i in range(x)if array[i][0] == 'I' insert[] = array[i][1]else : extract = array [i][1]n= len(extract)def judgequeue() for i in range(n) if insert[i] != extract[i] return false return truedef judgestack () for i in range (x) : if array [i][0] == 'i' stack.append(array [i][0]) else: if stack.pop() != array [i][1] return false return truedef judgeminimum for i in range (x) : if array [i][0] == 'i' stack.append(array [i][0]) else: x = min(stack) if x != array[i][1] return false return true

個array[i][0/1]
個i 係第幾個input from computer 而0就係either insert/extract 1就係個數值

如果true 就print yes false 就print no

唔知道有無幫到巴打你用手機易睇d

好 我而家搵下

完全無學過

d 負評多撚到

algorithms class 101, year 1 material

後悔大學冇讀python

我本身係香港讀risk management 而家係exchange 去左間technical university 覺得讀下programming 都無壞

但真係唔係好跟到d coding

巴打會唔會係你間university 太勁

我睇過我個course 係到後期先讀tree structure

巴打可唔可以指點下我

Not really, I graduated in one of 三大 and people here seem to think that graduates from my school's CS department write English better than code.

If this is an assignment, you need to ask your prof or TA whether you are expected to implement some data structures yourself or you can use python's library. Someone pointed out heapq already above. Go read python's documentation on heapq. If you are expected to implement some of the required data structures, read about min-heap. If I remember correctly, there is a very cool O(n) heapifying algorithm.

thank you so much i will try to do that when i settle down

what university are you from in HongKong ?! Probably HKU ?

我都係諗整三個variable,我當分別叫a,b,c
check queue:a記住sequeue第一個insert既數
check stack:b記住最新insert既數
check smallest-first-queue:c記住最少insert既數
如果第一個extract既數等於a,b,c其中一個,就係對應既data structure
咁樣應該最快,因為read個sequence時已經可以check埋,

唔可以就咁做因為佢可以同時有兩個data structure 或者係咁好彩係第一個係岩

例如
I1
I2
I3
I1
E1
E2
咁如果剩係睇第一個佢可以係stack 可以係queue 可以係minimum first

但其實佢剩係有queue

所以我先會決定去run 哂咁多個數去ensure 佢100% correct 點知個algorithm就唔夠快

唔係叫你淨係check第一個，係一直check直到剩低一個可能性
除非佢咁玩嘢成條n size array有n-1個都係同時滿足三個可能性，否則根本唔會讀曬成條已經有答案
仲有係Python loop超級慢，就算你loop入面無嘢都一樣，將所有checking擺係同一個loop入面會快好多，況且你仲有一個loop係O(n^2)，你試下我個方法，應該快好多

如果你唔想用呢種作弊感覺嘅方法都可以自己check返個extract係咪符合個structure嘅特性

q = []s = []h = []for command, value in input_list: if command == insert: q.append(value) s.append(value) h.append(value) else: if value != q[0]: => not queue else q.pop(0) if value != s[-1]: => not stack else s.pop() if value != min(h): => not queue else h.remove(value)

q = []s = []h = []for command, value in input_list: if command == insert: q.append(value) s.append(value) h.append(value) else: if value != q[0]: => not queue else q.pop(0) if value != s[-1]: => not stack else s.pop() if value != min(h): => not queue else h.remove(value)

好我試下 一陣再話比巴打你知 唔該哂

留名學野，搭單想請教兩位巴打如果我4月尾前要dup好fyp，which要用到python server去obtain real-time data，之後要再用一d data analysis tools例如panda，jupyter去分析番資料然後同offline database compare（我有現成Linux environment matlab program去obtain offline database，但我唔夠能力去自己寫一個同樣既program），咁我應該keep住用呢個方法定係用其他方法？
真心求救

巴打 關於呢part 我有幾個地方唔太明 首先for in 個到其實係咩意思a

屌禁錯制未打完就send左。。

巴打 關於呢part 我有幾個地方唔太明 首先for in 個到其實係咩意思 而我理解應該係loop 哂d inputs 但點解要同時for command 同value

第二就係NO 好易print 出黎 但係如果要print yes 我點樣可以係algorithm到 唔用function return true/false 又可以令佢check 哂之後先say yes?

唔該巴打

又 real-time 又 database
個 app 真係 real-time, 需要幾 millisecond 內比反應？

input list 係 list of pair 或 2-element lists。for command， value 會將個pair兩個scalar。

第二有好多方法，例如用播boolean variable

ok 唔該巴打

唔使去到millisecond既，as long as可以一路measure一路分析一路update就ok

hi巴打，又是禾牙

3個function O(n) O(n) O(n^2)
所以問題出係第三個用咗nested loop
但其實你find minimum in this specific case可以好簡單

只要你比多個array initially 有11個0
每次insert將對應number嘅index做increment by 1
如是者你就記低咗currently每個數字嘅數目
然後extract時find minimum就是loop from 1-10，只要個index嘅value大過1，個index就是minimum，再將value減返1
如是者find min cap係loop10次，constant，time complexityO(1)，nested loop都係O(n)

Btw, 巴打去咗邊到exchange？

巴打 你肯答我問題開心都黎唔切

係咪因為題目講 insert ge value 最大得十 所以就可以用size 11 ge array 將有ge possible value 都mark 低哂 然後個index 就係用黎count 個數目
每次extraxt ge 時候首先比較extract 數值同係唔係array 入面最細又有non-zero count ge數值相等
係就減1 唔係就no?

去左丹麥exchange arrr 其實都自爆左大半

是

🍇我讀大學時本來都可以去瑞典exchange，但屋企人話我去到一定淨係玩唔讀書，最後只係去咗北京，sad

Btw，exchange讀cs course真係好抵，又唔count gpa，讀得好又可以繼續讀多d，不論做唔做it都有用，甚至可能可以揾埋it grad job，我個frd讀risk man grad嗰時都話難揾工，同埋讀得risk man本身都醒，如果做it其實都唔錯，不過前提係覺得件事係有趣

其實我覺得exchange 剩係玩會好悶 自己去旅行去左兩個星期已經好撚exhausted 好辛苦

要讀下書做下野調整下

我其實yr1 個時已經講左好想去學好programming 因為我知道呢樣野好重要 奈何香港實在太多野distract 自己 到而家去dxchange 無哂d frd 無咩野做就可以開始去學programming 同埋exchange 間學校又剩係得science course 變相迫自己去讀CS

Risk Management 搵工真係唔容易 本身department support 已經唔夠business 多 然後自己major ge 野又起馬master grad 先可以做 變相自己對自己個career prospect有d 憂慮 不過讀下cs 多做skill 點都無壞

師兄你咩background?

嗰時好想去識鬼妹，特別係瑞典妹好似有top5

讀cs真是唔錯，algo, data structure, computer network, database呢幾樣有個基礎已經可以揾到份唔錯嘅grad job，even做data類嘅工都有幫助

怕自爆，不了

丹麥妹d 身材真係痴撚線
個個粗波大蘿細腰 再望返香港個d

去過幾個地方旅行 德國妹d 腿好撚正

而家再讀緊data mining 巴打你覺得我係大學可以再reg d 咩cs/math course 會對career path 有幫助？

def judge_minqueue(inputs, n): stack = [] for i in range(11): stack.append(0) for i in range(n): if inputs[i][0] == 'I': stack[inputs[i][1]] = stack[inputs[i][1]] + 1 else: print(inputs[i][1]) for i in range(11): if stack [i] != 0: minimum = i break print(inputs[i][1]) if inputs [i][1] != minimum: return False else: stack [i] = stack [i]-1 return True

btw 巴打 唔知點解我個 inputs[i][1] value 係揾完個minimum 之後 無啦啦改變左 無論我打咩佢都會變左 2 如果我remove 左搵minimum 個part 又變返正常

所以問題 99%係揾minimum個part 到 但我又唔知個exact 問題係邊到
可唔可以請點下我 唔該

你nested for兩個都用咗i，所以揾完min之後inputs[i][1]個i唔係之前個i，睇返你原先個function，其實你知道要用i同j，careless mistake

係worr 唔該師兄

巴打，可唔可以留tg教我？

我無telegram。另外我比較喜歡響forum上討論多個一對一，咁我可以教到多啲人，如果我有錯亦可以有其他人指正等我都學到野。

你好好人！我想問

我阿sir話用呢個，之後我搵唔到要點改個html, 我想改form入面嘅UI

有冇人可以教教我😭😭😭

Sorry, 未玩過呢個。

師兄有冇識人玩？事關我哥哥就崩潰，通頂幾日都搵唔到，佢交唔到就會肥佬😭😭😭😭

Flask要cust ui係煩少少，但都唔算難，你可以試下跟住doc做
Btw，唔問下其他同學仔？

佢地無人答我，因為計個人分，師兄可唔可以講多啲即係邊個位出問題咁？我好無助，得番3日限期......求下你...